羅冠聰：北京啟動「攬炒」 郭榮鏗涂謹申梁耀忠將被DQ 九月選舉將大量DQ候選人甚至當選人

風起雲湧，所有港人都無法獨善其身。觀乎趨勢，23條和黑獄是已是赤裸地寫在北京的行動表上，所有政治人物都必需慎重考慮自身的安全和未來。以往我們說北京要「留港不留人」，但在最新的政治局勢下，似乎「高度自治」下的香港外殼，北京都可以在「國家安全」的大旗下棄之不顧。

廣義而言，「攬炒」的過程，已由北京啟動。

1. 自中聯辦駱主任上台後，香港政治局勢是全面向左靠攏收縮。由拘捕十五名民主派代表、曲解基本法22條、到如今數位資深議員即將面對DQ，中共對港政策迎來激進保守階段。

2. 郭榮鏗議員肯定會被中共以最具威攝力、最不合乎常理法規的方式取消議員資格。這是他的光榮撤退：以合乎議事規則的方式，將常規內抗議走到最後一步，直至當權者憤而下刀。星期五的內會，我懇請各人留意立法會直播，
關注這場議會內沒有硝煙的戰爭。

3. 歷史責任再一次擺在兩位民主派老將：涂謹申和梁耀忠議員身上。內會副主席懸空後，即將由年資最深的議員主持會議，假若二人堅守原則本份，其下場可能同樣地在拉鋸一段時間後被DQ。雖是痛苦，但本就身處懸崖，退無可退。

4. 政府痛下殺手，其實是提前將35+（攬炒）所想營造的憲制炸彈引爆，作「殺雞警猴」的訊息。這亦是北京對泛民的警示：所有嘗試爭奪權力的行為都會被迅速碾壓，打壓在「底線思維」下是可以接近不計成本地進行。

5. DQ郭議員所營造的輿論反彈必然是巨大的－－一位恪守本份、以符合議會規章的方式行事之議員卻因此被DQ，是（另一個）香港失去自治的鐵證。然而，北京雷厲風行，在全球忙於應對疫情下痛下殺手，定必是打好如意算盤。國際戰線手足必定要提早準備好，糧草先行，在輿論上準備全面開打。

6. 落實全面管治權：三權分立正式走入歷史。司法、立法服務、聽命行政機關，行政機關全面向西環靠攏。「法治已死」也許已是基礎共識，重點是如何在大形勢下掙得可以保護手足同伴的空間，以及令這種收縮步履艱難。現實是絕望的，但絕望同是不必要：在歷史洪流中，個體彷似無力，但歷史卻經常由人的勇氣和不辭勞苦的反抗而改寫。做好本份，咬緊牙關。

7. 政治上，香港再無中間派。規章被撕毀，在黨政高於人民法規下，如何透過拿著一紙空言溝通解決？3JT以及其團伙已無法在刻下挽回局勢。他們的歷史作用是證明北京的狂妄，以及港人的悲滄。

8. 而在商言商的本土精英，又對中共種種收窄香港自治以及營商空間的舉動，到底能夠「陽逢陰違」到幾時？在以往用忠誠換中國資本的時代，本土商界會否開始要群起異議，以核心價值守護自身在港的利益？

9. 北京已無視民意反彈，亦即證明以有限度民主選舉作遮醜布的需要同時不存在。北京在九月不會害怕建制派大敗，但建制派會因個人利益憂慮失去議席－這是一個可以操作的期望和管理落差，是一丁點可見縫插針的下手位置。九月的選舉無疑是會極為血腥－－大量DQ候選人甚至當選人，公務員在新官上任下也變得全無依照規章行事的空間，全面服務黨政體系，極為離譜的選舉舞敝和作假都可能發生。

10. 但選舉同是國際關注的舞台。選舉的貪腐對國家、政府所造成聲譽上的破壞是巨大的。港人抗爭其中一個效應是削弱中共專制體制在國際上的公信力，而選舉是一個重要的槓杆，目前亦難言輕易放棄。

11. 然而，北京為何要如此冒進？為何不在九月選舉後才大舉興風作浪？我們可以假設他們已不在意選舉，亦可能是因為有一些重要議程，他們需要趕在國際忙於對抗疫情時出手，將影響減到最低。這個思維亦反證，國際壓力其實是北京相對忌諱的一環；這是一場殊死戰，亦是耐力戰。面對即將到來的廿三條、國歌法等，必不輕言退避，要全力穩守，直至時機成熟，可以反撲為止。

12. 「攬炒」論說進展至新一階段，但我們都必先疏理「攬炒」對香港的意義為何。從最狹窄的經濟意義上，「攬炒」可以被理解為因制裁而失去獨立經濟體所造成對港的大地震。然而，在後疫症以及全球疑中的新世界秩序，這種視為「破壞」的攬炒論說，或可成為「灰燼重生」的破立理論，成為香港日後關鍵「排毒重啟」過程的必經階段。本土菁英在以往被中共制約制衡，以各種手段統戰聯合，但在香港失去獨立經濟體後的新景象，或有可能成為勢力再平衡的關鍵，令國際和本土在香港的勢力再起，形成更利於香港在東南亞、國際發揮影響力的新氣象。

對於局勢的混沌和迷惘，也許大家如我一樣都感到乏力。若要以政治的熱情穿透木板，必然伴隨痛苦、掙扎和忍耐。

攬炒之勢已由北京開啟，時代巨輪難以輕言剎停，我們只能做好期望管理，來迎接黑暗的半年。

但在黑暗籠罩中，我們必不能衰失在亂世中的能動性及意志，預期街頭的戰線必會再起。做好熱身，持續拉攏身邊不藍不黃的人，多聯合陣線，多做好溝通工作。香港，已是退無死所。

但係港豬仲要返工
點算

都要做架

簡單講：戰場將會轉移到非本土上
其實終會走呢一步概。。

dq得郭榮鏗就代表絕對冇可能35+甚至1/4都會失守
但係我唔覺得港豬會有反應

講得幾好

毓民 白兵: 俾夠你拎到35+ 有咩用?
泛民: 就係因為中央驚35+ 所以有所動作 証明方向對了

所以其實35+係有用
你人數越多
中央要做既野,要實行既監督權就要越大
DQ既人都要越多, 先拎到個權
越難說服世界一國樣制不走樣不變形
而唔係泛民所講, 係議會入面發揮到作用咁撚ON9

請問你會有咩反應?

美國學者：有情報顯示中共已研判將香港「全面西藏化」 （Full Tibet)

大家心理上做好準備

pish

絕對認同,係議會發揮作用呢點係廢

DQ白頭佬把撚

繼續返工 仲可以點
限聚令肺炎出黎等於送頭
工會罷工又要時間準備
淨係可以係屋企求神拜佛天滅支共
所以絕對唔係因為我唔想攬抄

五毛收皮

講到咁既話如果全部係真既話，基本上可以移得民
唔走隨時變新疆西藏人

主要去國際上煲大。

做得咁肉酸，唔講規矩，做生意可以放心咩？

DQ囉 睇 美國做野

其實外資已經撤緊，不過真係要快

咁你咪港豬囉
你應該唔會因為想睇完你呢篇野既人
內疚而出黎抗爭
所以打呢篇文出黎掛？
其實你係咪勇武黎

攬抄係必然 支那未來5年國際影響力肯定凍過水
個問題係攬抄完之後點
假如仲係多人選擇妥協保住份工?

所以二百萬手足們可唔可以叻番次，大家一齊加入twitter戰線？
我想見到同香港有關retweet過萬甚至十萬

攬抄完 經濟崩潰 個個為左份工咪9沖中資公司 之後唔敢出聲

Push

不如中聯辦委任議員啦,唔鍾意就DQ咁扮乜嘢有民主選舉啫.

我擔心 Wall Street 班仆街，為錢繼續係呢個賭場玩

如果真攬炒，除咗要中止香港關係法，重要美國禁止基金投資中資蟈企。而我哋可以配合中蟈企業假數問題，會直接影響美國人利益。

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

白頭佬會直接唔做主持

e幾日支那辦開始扮都唔撚扮
睇死美國比支那肺炎玩殘唔得閒理香港

2. 郭榮鏗議員肯定會被中共以最具威攝力、最不合乎常理法規的方式取消議員資格。這是他的光榮撤退：以合乎議事規則的方式，將常規內抗議走到最後一步，直至當權者憤而下刀。星期五的內會，我懇請各人留意立法會直播，關注這場議會內沒有硝煙的戰爭。

星期五

保住份工係人之常情。問題外資要撤，經濟轉差，點保都未必得。

推

香港人要做足準備迎戰

Done

Block得

問心無愧，才是真正的自由（致投降派冷氣軍師書）

pin this please

而家睇返武肺都好明顯係支那整出黎搞鳩全球黎換取時間畀老共解決內部問題同順道搞掂埋香港

美國總統都無

歡迎多D提振士氣嘅聲音

已經無退路

Twitter戰線已不是重點
而係200萬（or more)概人肉身離開香港本土

好丫 快撚啲攬😚

DQ 係七傷拳嚟
每用一次對自己嘅誠信就係一次傷害
亦都係對香港作為金融中心嘅重激

你迫佢出多幾次七傷拳
點都好過認輸白票送頭

冇錯 就係要逼佢出手所以先要拎35+

做咁多野都係要迫班新自由主義班白皮豬冇得再逃避

但投資者幾貪錢都好，都會考慮到投資風險呢樣野。

泛民的plan b/c?

逃緊生，白頭佬都做左咁多年，
郭兩屆都未做滿，不過之後既人直頭做都無得做

就係送頭去比彈藥國際戰線
議員被dQ已經係最低成本 比起比人拉比人告

準備軍火

然而，在後疫症以及全球疑中的新世界秩序，這種視為「破壞」的攬炒論說，或可成為「灰燼重生」的破立理論，成為香港日後關鍵「排毒重啟」過程的必經階段。本土菁英在以往被中共制約制衡，以各種手段統戰聯合，但在香港失去獨立經濟體後的新景象，或有可能成為勢力再平衡的關鍵，令國際和本土在香港的勢力再起，形成更利於香港在東南亞、國際發揮影響力的新氣象。

成篇野睇呢段就得
但羅37睇唔透
呢種唔會局限，亦不應該物理性以本土為主

攬炒

攬少吧,

I AM READY

同意

啱
就係要迫到佢dq呢一步

議會不嬲都無用架啦，問題係要中共做醜人嘛。即係同人拍拖，明明段關係已經無得救，但係要逼對方講分手咁，咁人地先會同情你。道理就係咁簡單

d白票撚識閪咩
成日話人地袋9萬8

屌你老母
文宣你又唔識做 外國政要你又唔識
坐係度就有人幫
依家就係要迫支共自己踢緊自己
4年前冇人理DQ 因為時機唔岩
今時今日一定唔同

對支那黎講
邊忽算係攬炒
又唔係一定bad end
只係一場賭博
佢仲有好多野可以輸
都未去到滅黨亡國

連登仔唔aware呢件事
你見仲有咁多人買樓就知
其實本土可以做嘅嘢已經接近極限

香港要九月前攬炒中共，等中共過唔到今年十。一

國際形勢今年變得太多，4年前仲係奧巴馬做總統

星期五
同梁游個次一樣
港共除咗夾硬嚟 都冇方法
又可以比五月美國人權報告做料

幾年前都dq過啦
過去幾個月仲大鑊

唔覺有分別

即管dq, 唔好再遮遮掩掩

幾年前未有貿易戰，未有關係法，未有武肺，未有股災

其實呢屆立法會都爛晒
真係唔爭在
諗吓星期五郭俾人莫須有DQ既
點樣應對仲好

same thought
中共要靠整死香港嚟維持國內威望

白頭佬乜7都冇做過都dq?

咁同人講非建制就dq有乜分別?

佢提到3JT
講真，共産黨一定當佢地非同路人咁打
另外加曾鈺成入去咪即係同共産黨打開口牌

狗會入立法會拉人

但在香港失去獨立經濟體後的新景象，或有可能成為勢力再平衡的關鍵，令國際和本土在香港的勢力再起

其實我想像唔到個畫面
即係攬炒完會冇咗特區，跟住？

將中資除牌先爽
等班支那人冇晒美金資產

同意，越多議席佢就要做得越樣衰

係就正呀～取消香港關係法又進一大步

冇分別？香港信用評級連跌到爭一級同支那一樣喎，前幾日嘅事

羅師兄好有point
排毒重啟！

點樣可以逼到佢出臨立會
一國一制
無左隻金蛋

香港宜家對中美都再無價值

越睇越似大紀元
希望唔係真

係真唔該快D

歷史會還我們一個清白
來吧 共產黨 誰怕誰
上一代留下既問題 今代我們將佢解決

港元取消同美元掛鉤
先至真係冇
依家仲做緊中資白手套

瘋狂攬炒 來吧

35+先喇
麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

完全正確

唔同嫁 如果呢類資深議員俾人dq 仲要有匪共兩辦講呢啲野既背景下
分分鐘燒到好大火

因為我哋以前對外宣傳，冇著力打個司法問題呢個 point。

依家，就要集中火力，對外宣傳呢樣嘢。

其實七八十年代起，中蟈安排好多地下黨員，係香港各行各業做嘢。數十年後，呢班人已經上晒位，而且位置對香港好有影響。

政府AO系統，可能會好啲，當年英國睇得好緊。不過其他部門如黑警、入境，又或者其他行業如傳媒 (某電視台新聞部)，醫護 (寵物)，一定有地下共狗。

至於司法界，你哋話呢。

全民皆兵 直接奪取政權 夠膽就大屠殺

始終都係要用共黨決戰
本身一國兩制就無可能存在

岩啊 fb一個出名嘅黃絲一個post都可以有一萬個like點解twitter唔得

哦
講緊香港獨立啦
仲調查警暴？ 解散吧啦

香港人加油

真係會考慮風險，就唔會每隔十幾年，出現金融危機。

揸旗既，只考慮短期利益，而中蟈呢方面又好豪爽。真正輸家係投資者，幫手揸旗，重可以食兩家茶禮。

DQ完郭榮鏗就到涂謹申
再DQ埋涂謹申都咪到白頭佬

佢唔去美國上市，美國冇佢符，除非禁止美國基金佬投資港共市場。

同意！！對比上街，其實35+成本已經好小

好簡單分析

外資走，中資乘虛而入搶市場佔有
原本做外資嘅會變去做中資
繼續有人工出，但唔可以再為社會發聲
因為一出聲就唔單只無咗份工
而係喺幾乎全行都中資嘅情況下，你係無得再喺呢行

駱書記隆重宣布：落實「一國一制」，香港市正式成立！

要贏既最大公因數係連結 大陸既反抗勢力
相反國際線 打係打要 但要人出兵 有一定難度

，

收撚皮啦 你老母生癌呀柒頭
垃圾支那狗扮中立帶風向

解咩散 恢復死刑 將三萬隻狗同賣港狗官，再加埋你隻支那五毛殺撚晒就岩
廢物唔應該留低

講撚中左你老母生癌？好撚大反應喎
我祝你全家生癌，痛不欲生

預咗 話乜尻政權保衛戰 屌佢老母

再無呢d歌仔唱架啦

所以無論結局係點都要爭取35+

我幾肯定梁耀忠唔會守住主席個位

成篇我最肯定就係唔會dq 佢

歷史責任再一次擺在兩位民主派老將：涂謹申和梁耀忠議員身上

此post已完

飯民唔會捨得約滿酬金

原來真係中撚左 你老母生癌 天有眼
希望佢唔好死住 長期痛苦
比心機上黎岀po賺錢 吊住你老母條賤雞命

首先，好重要既一環係營商環境政策朝令夕改既程度去到邊。
你下下話改就改，完全無一個穩定既營商環境想撤資都唔比時間，只會嚇走商家。

味話囉，美國取消關係法斬走香港味得。

35+DQ 最多咪比人DQ要搵過份工 成本已經好低

幫緊你咋，回多幾次賺下錢啦，你老母生癌接唔撚到客 你仲撚有收入咩
你又無乜智商 除左做上網做五毛賺錢都無野識做
屌都唔撚知你老母之前咁辛苦做雞養舊咩垃圾岀黎

外資走哂，關係法取消，中資都唔會吼香港啦，

其實唔到你停，所以唔洗諗停唔停問題，係要諗接下來嘅日子有咩方法打持久戰

先滅I ihkg

你隻雞老母生癌喺屋企半死咁撚樣
你又可憐到都唔撚知老豆係邊個 老母接咁撚多客
又無學歷智商 得五毛可以做 你好撚可憐
不過社會垃圾係咁，加油岀po

藍絲就死返支那啦屌你老母

屌你老母啦

on撚9 你返去食屎啦屌你老母

我信

前者經過途犯條例法案委員會主席一役
完全唔擔心佢會縮
後者從而家政治局勢睇黎
佢都無得再棄甲曳兵（樂觀地睇）

係新疆都殺左幾十萬人

法律界唔搵幾個終審庭法官公開向國際開記者會，特別係請領事出席，淨係出個爛鬼聲明有乜用，共產黨睇穿哂社會精英階層根本乜都錫身唔敢做。

而家只有打仗令中共倒台先救到香港，我地做到嘅野有限

咁咪好囉，冇得選好過有得選。等你地班仆街仲有d咩險可守？ 35+你老母，35+ 有冇表決權！ 答我！ 通過到議案咩？

前者都做左成30年垃圾會 仲唔夠咩
我諗都唔會太驚比人DQ
後者唔縮都仲有小小機會連任 一縮就機會都無埋

大律師公會

正解

全！民！勇！武！

打巷戰！打遊擊！打持久戰！

五毛走啦

唔想佢地做主席？

講得好

Agger

[而唔係泛民所講, 係議會入面發揮到作用咁撚ON9]
飯民唔9up點呃到香港人投票, 同你講選到都無用咪大把人唔投/白票
就係與製造一個最後決戰的勢, 以豬頭離的智力係100%dq

dq就立即借勢制裁
此乃善意的謊言, 黑暗戰法

唔係唔搵

係所有SC,退休法官選擇笠水...........
部分去左奶共

白痴
梗係唔係啦
泛民十幾年黎既選舉口號都係守住關鍵一席
次次都話守住關鍵否決權
叫選民投票選佢地入立法會做屢敗屢戰既法治守護者
要選民投下神聖一票, 等班選民覺得自己呢票好撚緊要
但永遠唔覺得係投緊班垃圾入立法會, 因為佢地法治守護者包裝做得好
其實今次都係重施故技而已

而家就係好多人已經醒覺，知道呢班友根本就垃撚圾黎
對佢地失去信心
所以先至會走左白兵呢班人出黎
同你講體制內抗爭係無撚柒用,等你今年唔好投票
想SWING走泛民D票，唔好走去投

不過唔好意思
今年既投票唔係為左泛民關鍵一席
而係為左體制外抗爭而鋪路
今年最好就50+
之後DQ一半得返25席,再放返45個保皇黨入去
我最想就係睇到呢D畫面

呢點我知
係唔明點樣「令國際和本土在香港的勢力再起」？

涂同白頭佬有無得掉位

白頭狗今次應該唔敢縮啦
今次邊個縮應該完結政治生命

你真係唔知共產黨為何物

就係咁
將佢地排出美元體系之外
而家最有可能嘅公司應該係堆科企
例如華為、Hikvision呢類眼中釘

五毛收皮啦

同埋美國會乘勢制裁中資
禁佢地入美元體系，所以佢去香港都冇用
只會衰多兩錢重

p牌仔係咪特別多鬼，中你老母立你老母，乜5毛咁準時開工呀

結論係，忍半年後放眼選舉， 團結雷動初選投泛民

香港只係白手套，大陸人無當香港係自己人，只係當香港做契弟，所以先會搞到香港民不聊生，
香港都無左利用價值仲點會走落黎開branch益香港人

係就 樂見其成

要黎始終會黎，如果共產黨要攬炒，就攬炒呢，驚你條毛呀

plan b都已經驚到咁
香港獨立近了

挑戰美國低線

唯有打國際線

你地唔係支持攬炒咩？
而家人地真係同你玩攬炒啦喎

Lm

呢個懦夫淨係識做阻膠擋喺手足前面

無心討論專搞破壞

弱弱一問 DQ個程序可以咁快?!
上次DQ4都好似要搞2個月 法庭先宣佈DQ?!

講咁多嘢
連登仔仲係唔肯開Twitter
不如直接認輸啦

push